{
    "question": "tersedia kawat dengan panjang 3,5 m. jika kawat itu akan dibuat kerangka kubus dengan panjang rusuk 27,5 cm maka panjang kawat yang tidak terpakai adalah ? \u00a0 \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "semua rusuk = 12<br>27,5 * 12 = 330 cm = 3,3 meter<br>jadi yang ga terpakai : 3,5 - 3,3 = <strong><u>0,2 m = 20 cm</u></strong>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "3,5m=350 cm<br>kubus memiliki 12 rusuk<br>yg dibutuhkan=12*27,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=330cm<br>yg tdk terpakai=350-330=20cm",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keliling-sebuah-lingkaran-4396-cmjika-p314-maka-panjang-jari-218",
            "question": "Keliling sebuah lingkaran 43,96 cm.jika \u03c0=3,14 maka panjang jari jarinya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = 2.phi. r<br>43,96 = 2.3,14.r<br>43,96=6,28 r<br>r= 43,96/6,28<br>r= 7 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "K = 2[tex] \\pi [/tex]r<br>43,96= 2 x 3,14 x r<br>43,96= 6,24 x r<br>r= 43,96/6,24<br>r= 7,044 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jari-jari-lingkaran-tersebut-10-cm-dan-panjang-tali-busurnya-237",
            "question": "Jika jari jari lingkaran tersebut 10 cm dan panjang tali busurnya 16 cm, berapa panjang garis apotema?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Misal = apotema : c<br>jika dibuat sketsa tali busur akan terbagi menjadi dua<br><br>\u00a0c^2 = <u></u>10^2 - 8^2<br>c^2 \u00a0= 100 - 64<br>c^2\u00a0 = 36<br>\u00a0\u00a0c\u00a0\u00a0\u00a0=\u00a0\u221a36<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-lingkaran-panjang-jari-jarinya-2-cm-dan-3-cm-tentukan-181",
            "question": "Dua buah lingkaran panjang jari-jarinya 2 cm dan 3 cm\u00a0    tentukan 1. perbandingan jari-jarinya\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02. perbandingan kelilingnya\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03. \u00a0perbandingan luasnya\r\ndengan penjelasan ya karena saya tidak paham jika ada kata ttg lingkaran kok pakek perbandingan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- perbandingan jari-jari = 2:3<br>- perbandingan keliling <br>=\u00a03, 14 . 4 : 3,14 . 6<br>= 12,56 : 18,84<br>- perbandingan luas<br>= 3, 14. 2. 2 : 3, 14. 3. 3<br>= 12,56: 28, 26<br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "R1 = 2 cm\u00a0 \u00a0  R2 = 3 cm<br>a. perbandingan jari-jari<br>R1 : R2<br>2 : 3<br><br>b. perbandingan keliling<br>2 x [tex] \\pi [/tex] x R1 : 2 x [tex] \\pi [/tex] x R2<br>2 x [tex] \\pi [/tex] x 2 : 2 x [tex] \\pi [/tex] x 3<br>2 : 3<br><br>c. perbandingan luas<br>[tex] \\pi [/tex] x R1 x R1 : [tex] \\pi [/tex] x R2 x R2<br>2 x 2 : 3 x 3<br>4 : 9<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-siku-siku-panjang-hipotenusanya-310-459",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga siku-siku, panjang hipotenusanya 3\u221a10 cm dan panjang salah satu sissinya 3 cm. panjang sisi siku-siku yang lain adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hipotenusa=\u221a{(sisi 1)\u00b2+(sisi 2)\u00b2}<br>hipotenusa\u00b2=(sisi 1)\u00b2+(sisi 2)\u00b2<br>(3\u221a10)\u00b2=3\u00b2 + (sisi 2)\u00b2<br>90 = 9 + (sisi 2)\u00b2<br>81 = (sisi 2)\u00b2<br>(sisi 2)\u00b2 = 81<br>(sisi 2) = \u221a81<br>(sisi 2) = 9<br><br>hasilnya 9................ jadikan jawaban saya yang terbaik ya :D<br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-luas-lingkaran-5024-cm2-maka-diameternya-adalah-401",
            "question": "Jika luas lingkaran 5024 cm2 , maka diameternya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas = 1/4 \u03c0 d\u00b2<br>5024 = 1/4 3.14 d\u00b2<br>5024 x 4 = 3.14 d\u00b2<br>20096 = 3.14 d\u00b2<br>20096 : 3.14 = d\u00b2<br>6400 = d\u00b2<br>d = \u221a6400<br>d = 80 cm<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2-tentukan-besar-su-637",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2 tentukan besar sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut:    A.10 cm\u00b2\r\nB.20 cm\u00b2\r\nC.40 cm\u00b2\r\nD.50 cm\u00b2\r\nE.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>200 cm\u00b2 = 360</span>\u00b0<br><br>a. 10cm\u00b2 = 360/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18\u00b0<br><br>b. \u00a020cm\u00b2 = 18\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 36\u00b0<br><br>c. \u00a040cm\u00b2 = 36\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72\u00b0<br><br>d. \u00a050cm\u00b2 = 72\u00b0 + 18\u00b0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90\u00b0<br><br>e. \u00a0100cm\u00b2 = 90\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-barisan-bilangan-berikut-3711157983-bnyak-su-249",
            "question": "Perhatikan barisan bilangan berikut. 3,7,11,15,...,79,83 Bnyak suku pada barisan bilangan tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3,7,11,15,...,79,83<br>a = 3<br>b = 4<br>Un = 83<br><span>Un = a + (n - 1)b\u00a0</span><br>83 = 3 + (n - 1)4<span><br>83 = 3 + 4n - 4<br>-4n = 3 - 4 - 83<br>-4n = -84<br>n \u00a0 =\u00a0</span>[tex] \\frac{-84}{-4} [/tex]<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 21<br><br><em><u><strong>Jadi, banyaknya suku 21.</strong></u></em><br>semoga membantu:)<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya (83 - 3) : 4 = 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keuntungan-atas-penjualan-sebuah-barang-adalah-x-dari-modal-jik-947",
            "question": "Keuntungan atas penjualan sebuah barang adalah x% dari modal. Jika penjualan adalah b11 kali laba tersebut. Tentukanlah perbandingan antara P : M : L,dimana P= penjualan, M= modal,dan L=laba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: VII</p>\n\n<p>Pelajaran : Matematika</p>\n\n<p>Kategori: Perbandingan</p>\n\n<p>Kata kunci: perbandingan, laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Untuk mempermudah pembuatan perbandingan kita misalkan saja:</p>\n\n<p>P = penjualan</p>\n\n<p>M = modal </p>\n\n<p>L = laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Telah diketahui bahwa \u00a0penjualan adalah 11 kali laba atau ditulis\nsebagai:</p>\n\n<p>P = 11 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Karena modal adalah selisih antara penjualan dan modal yang\ndiperoleh </p>\n\n<p>M = P - L</p>\n\n<p>Jika laba = L, dan penjualan adalah 11L maka modal adalah:</p>\n\n<p>M = 11 L \u2013 L = 10 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Maka perbandingan dari </p>\n\n<p>P : M : L </p>\n\n<p>Adalah</p>\n\n<p>11 L : 10 L : L</p>\n\n<p>Dibagi masing masing dengan L, </p>\n\n<p>11 : 10 : 1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-pak-adi-pak-beni-dan-pak-cepi-masing-masing-berbanding-4-461",
            "question": "Umur Pak Adi, Pak Beni , dan Pak Cepi masing-masing berbanding 4:5:6. Jika umur Pak Adi 16 tahun lebi muda dari Pak Cepi , maka umur Pak Beni adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adi : Beni:Cepi = 4:5:6<br>selisih umur adi dan cepi = 16 tahun<br>Selisih perbandingannya = 6-4 = 2<br>umur Beni = 5/2 X 16 = 5 X 8 = 40 tahun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-garis-singgung-lingkaran-163",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan garis singgung lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "garis yang menyinggung lingkaran yang memiliki dua titik untuk menggabungkan dua objek<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}